{
  "metadata": {
    "exam_type": "108",
    "exam_name": "一般警察人員考試",
    "level": "三等",
    "subject": "消防警察情境實務(包括消防法規、實務操作標準作業程序、人權保障與正",
    "exam_time": "2 小時",
    "code": "50620"
  },
  "notes": [
    "※注意：禁止使用電子計算器。",
    "①不必抄題，作答時請將試題題號及答案依照順序寫在申論試卷上，於本試題上作答者，不予計分。",
    "②請以藍、黑色鋼筆或原子筆在申論試卷上作答。",
    "③本科目除專門名詞或數理公式外，應使用本國文字作答。",
    "①本測驗試題為單一選擇題，請選出一個正確或最適當的答案，複選作答者，該題不予計分。",
    "②共20題，每題2分，須用2B鉛筆在試卡上依題號清楚劃記，於本試題或申論試卷上作答者，不予計分。"
  ],
  "sections": [
    "甲、申論題",
    "乙、測驗題"
  ],
  "questions": [
    {
      "number": "一",
      "type": "essay",
      "stem": "對於電氣焊接與乙炔氣焊接,在施工之過程經常容易因掉落之焊渣而發\n生火災,若你為火災調查人員,發現某一場所有可能是焊接所引起之火\n災,試問其鑑識要領為何?(20 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "二",
      "type": "essay",
      "stem": "設一大型戶外油變壓器,基於火災安全防護及減少損失的目標需求,試問\n選用水霧滅火設備時,在設計時有那些應考量事項?試申論之。(20 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "三",
      "type": "essay",
      "stem": "你為消防分隊長,抽查轄內某一大樓之消防設備時,發現該大樓地下層\n為汽車停車空間並設置低發泡泡沫滅火設備(以消防幫浦作為加壓送水\n裝置),每層之泡沫滅火設備各設置 10 區之放射區域,欲進行該設備之\n綜合檢查,試問:(每小題 10 分,共 20 分)\n①應如何進行此綜合檢查?\n②合乎規定之判定依據為何?",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": 1,
      "type": "choice",
      "stem": "就一般居室空間之 A 類火災而言,依火災發展時序,判斷各探測器發出警報之訊息由快至慢排 序為下列何者?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "火焰式探測器、差動式探測器、偵煙式探測器",
        "B": "偵煙式探測器、火焰式探測器、差動式探測器",
        "C": "差動式探測器、偵煙式探測器、火焰式探測器",
        "D": "差動式探測器、火焰式探測器、偵煙式探測器"
      }
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "choice",
      "stem": "建築物之防火措施分為主動式防火措施及被動式防火措施,下列何者為主動式防火措施?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "出入口、走廊、樓梯之設置位置",
        "B": "防火區劃",
        "C": "內部裝修限制",
        "D": "滅火設備"
      }
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "choice",
      "stem": "某消防分隊長轄內列管之高層建築物,其總樓地板面積為6萬3千5百平方公尺,依各類場所消 防安全設備設置標準之規定,其應設置之消防專用蓄水池有效水量至少應有多少立方公尺以上?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "100",
        "B": "120",
        "C": "140",
        "D": "180"
      }
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "choice",
      "stem": "你為消防分隊長,轄內某一建物內設有 250 m²之電信機械室,且未設任何自動滅火設備,該機 械室平時無人,在考量火災發生後之清理復原問題後,你會建議該場所設置下列何種設備?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "水霧",
        "B": "泡沫",
        "C": "二氧化碳",
        "D": "乾粉"
      }
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "choice",
      "stem": "某日8時於某公路隧道內,發生車輛追撞車禍引起火災,你所屬分隊接獲派遣出勤,並指派你擔 任初期指揮官。你抵達現場發現出入口已有些許煙竄出,必須立即指揮消防人員進入隧道內執行 人命救助及滅火任務。下列搶救作為何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "消防人員(含駕駛)皆需穿著完整消防衣裝備並配戴空氣呼吸器,確認無誤後方可進入隧道救 災,並隨時檢視自身空氣瓶量具有能及時返回安全處所之存量",
        "B": "掌握「順向排煙、順向搶救」原則,避免兩側射水而產生互撞,並要求上風處之單位避免進入 隧道內",
        "C": "成立人員裝備管制站,以掌握進入隧道人數與空氣瓶使用情形,俾即時提供協助",
        "D": "消防人員應部署2組水線分別以直線及噴霧射水相互掩護前進,並隨時注意周遭隧道結構是否 有崩塌(含混凝土爆裂及掉落)、路面柏油軟(熔)化及閃燃(flash over)等危險現象發生"
      }
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "choice",
      "stem": "根據消防機關辦理消防安全檢查注意事項,若你為轄區消防分隊長,對於下列危險物品場所或人 員,實施檢查或訪視之期程,下列何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "某未達管制量之爆竹煙火販賣場所,每半年至少檢查一次",
        "B": "某選舉候選人之辦事處,於選舉活動期間,每周至少訪視一次",
        "C": "某燃氣熱水器承裝業於取得證書起,每半年至少檢查一次",
        "D": "某液化石油氣製造、儲存及處理場所,每月至少檢查一次"
      }
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "choice",
      "stem": "若你抽查某大樓之火警自動警報設備時,發現下列幾個現象,你應針對那一項要求改善之?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "受信總機前方有1.5公尺的淨空",
        "B": "光電式局限型2種探測器之動作時間為45秒",
        "C": "火焰式探測器之動作時間為40秒",
        "D": "定溫式局限型1種探測器之動作時間為45秒"
      }
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "choice",
      "stem": "總樓地板面積1000平方公尺老人社會福利機構,提報自衛消防編組演練及驗證計畫,消防機關受理 審查,有關界限時間計算發現有誤,下列何者不是該老人社會福利機構計算延長時間之條件?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "樓地板面積 ×(天花板高度-1.8 公尺)≧200立方公尺",
        "B": "初期滅火使用室內消防栓",
        "C": "寢具類使用防焰製品",
        "D": "形成各居室不燃化區劃"
      }
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "choice",
      "stem": "你為轄區分隊長,轄內某棟四樓建築,每層樓地板面積為200平方公尺,一樓為餐廳、二樓為商 場、三樓為補習班、四樓為超市,你會要求那一場所實施防火管理?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "餐廳",
        "B": "商場",
        "C": "補習班",
        "D": "超市"
      }
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "choice",
      "stem": "某化學工廠於夜間發生火災,你為第一梯次到達現場之消防分隊長,若初期無法找到廠區人員, 在現場狀況不明下,下列指揮作為何者最不適當?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "要求救災車輛與廠區先保持適當安全距離",
        "B": "立即派員深入起火廠房內部確認有無人員受困",
        "C": "留意有無奇怪的聲音或味道",
        "D": "請求業者到場,協助確認致災物"
      }
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "choice",
      "stem": "某建築物火災現場,指揮官指派搜索小組入室搜救,依規定該搜索小組入室搜索前應登錄管制之 資訊,下列何者最不適當?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "姓名",
        "B": "人數",
        "C": "年齡",
        "D": "氣瓶壓力"
      }
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "choice",
      "stem": "某消防分隊長於帶隊搶救一地下室火災時,發現可能有瓦斯滯留狀況,下列該分隊長的救災戰力 部署行動,何者最不適當?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "入室部署瞄子時,命令隊員以柱子、水泥牆作為掩護",
        "B": "若為單支瓦斯鋼瓶噴出火焰時,命令隊員迅速射水滅火、防止延燒",
        "C": "命令隊員,避免於地下室出入口附近部署水線",
        "D": "於燃燒瓦斯滅火、止漏後,命令隊員使用檢測儀器,再次確認現場瓦斯濃度"
      }
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "choice",
      "stem": "地下室火警經查證曾有工人施工惟現場無關係人可供確認,梯間已可發現有煙霧逸出情形,若你 為現場指揮官,下列敘述何者適當?1可經由乙種搶救圖評估整體環境 2以滅火攻擊為最優先 處置 3以人員搜救為最優先處置 4以排煙為最優先處置 5以防止垂直延燒為最優先處置 6預先考慮退路及所需時間",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "236",
        "B": "145",
        "C": "245",
        "D": "136"
      }
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "choice",
      "stem": "某市發生火災,於火場搶救完畢後,火災原因調查鑑定書中的「火災出動觀察紀錄」,依規定應 由何單位填寫製作?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "消防分隊",
        "B": "消防大隊",
        "C": "消防局火災調查科",
        "D": "消防局指揮中心"
      }
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "choice",
      "stem": "鐵製品受熱容易生銹,某一火場發現金屬鐵筒上半部受燒生銹,雖然金屬鐵筒之成分對其生銹之 程度會有一些不同,若你為現場火災調查人員,研判此種情形下,該金屬鐵筒至少在受熱多少°C 以上時其表面就會急激有氧化物成長?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "500°C",
        "B": "600°C",
        "C": "700°C",
        "D": "800°C"
      }
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "choice",
      "stem": "金屬受熱會產生變色、變形與熔解,但不同的金屬其熔點不同,若你為現場火災調查人員,現場 有錫、銀、鋅、鋁,何者之熔點最高?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "錫",
        "B": "銀",
        "C": "鋅",
        "D": "鋁"
      }
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "choice",
      "stem": "照片是某一火場所拍,若你為現場火災調查人員,研判火流之方向,下列何者最適當?(照片標 示之「裡」是指距攝影鏡頭較遠處,「外」是指距攝影鏡頭較近處。) 裡 左 右 外",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "由左邊往右邊",
        "B": "由右邊往左邊",
        "C": "由裡面往外面",
        "D": "由外面往裡面"
      }
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "choice",
      "stem": "照片是某一場火災中所拍之牆壁鋁窗受燒之痕跡,若你為現場火災調查人員,研判火流之延燒路徑為何?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "從右上往左下延燒",
        "B": "從右下往左上延燒",
        "C": "從左上往右下延燒",
        "D": "從左下往右上延燒"
      }
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "choice",
      "stem": "你利用氣相層析質譜法分析同仁從火場採集的跡證,分析結果發現其中含有中質石油分餾液 (medium petroleum distil late, MPD),下列何種化學成分是你判斷跡證中質石油分餾液應該出 現的標的化合物(target compound)?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "二氫化茚(Indane)",
        "B": "正己基環己烷(n-Hexylcyclohexane)",
        "C": "乙基萘(Ethylnaphthalenes)",
        "D": "1,3-二甲基萘(1,3-Dimeyhylnaphthalene)"
      }
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "choice",
      "stem": "轄內某建築物發生火災後,你為火災調查人員,奉派至火場進行勘察及相關人等之訪談,下列何 者非為詢問初期協助搶救人員的項目內容?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "燃燒位置初期火災狀況及燃燒何物",
        "B": "搶救情形",
        "C": "抽菸習慣與菸蒂如何處理",
        "D": "有無發現易燃物或可疑人物在場等可疑跡象"
      }
    }
  ],
  "year": 108,
  "category": "消防學系情境實務(包括消防法規、實務操作標準作業程序、人權保障與正當法律程序)",
  "subject": "消防警察情境實務(包括消防法規、實務操作標準作業程序、人權保障與正當法律程序)",
  "source_pdf": "考古題庫\\消防學系\\108年\\消防學系情境實務(包括消防法規、實務操作標準作業程序、人權保障與正當法律程序)\\試題.pdf",
  "file_type": "試題"
}
